{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_071483",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.museum.go.kr/site/main/relic/search/collectionList#######",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "백자청화백물인물문병"
    },
    "text": "白磁 青華 白物文瓶 (백자청화백물인물문병)\\n\nこの瓶は19世紀に制作された青華白磁の作品です。 文様は自由な配置で描かれていますが、注目の的となっています。 華やかな植木鉢には盆栽があり、虎足形のテーブルの上に置かれています。 また、この瓶にはメガネやパチョの葉、キセルなど、19世紀に流行した様々な対象が描かれています。 つまり、当時人々にとって価値のある器物が白磁の素材として自由に使われたのです。 朝鮮後期に行われた収集と鑑賞の活動がこの作品に反映されており、濃い青画の輪郭線の中に彩色された模様が描かれています。 胎土は厳選され、青色の釉薬を試験的に焼いたものです。 足の外側より内側を深く削ることは、19世紀以降の白磁製作で一般的になった現象です。 この瓶のかかとには「甲甲」という陰刻があり、質的にも丁寧に制作された白磁であることが分かります。 なお、この瓶は韓国朝鮮時代の作品で、陶磁器の白磁で作られています。 分類としては食生活の項目に入りますが、瓶との関連はありません。 サイズは高さ29.4cm、胴径21.8cmです。",
    "QA": [
        {
            "question": "この瓶はいつ制作されましたか？",
            "answer": "この瓶は19世紀に制作されました。"
        },
        {
            "question": "この瓶の胎土は何に作られていますか？",
            "answer": "この瓶の胎土は厳選されたもので、青色の釉薬を試験的に焼いたものです。"
        },
        {
            "question": "この瓶の高さと胴径はそれぞれどれくらいですか？",
            "answer": "この瓶の高さは29.4cm、胴径は21.8cmです。"
        },
        {
            "question": "この瓶の華やかな植木鉢には何がありますか？",
            "answer": "この瓶の華やかな植木鉢には盆栽があります。"
        },
        {
            "question": "この瓶にはどんな対象が描かれていますか？",
            "answer": "この瓶にはメガネやパチョの葉、キセルなど、19世紀に流行した様々な対象が描かれています。"
        },
        {
            "question": "この瓶のかかとには何という陰刻がありますか？",
            "answer": "この瓶のかかとには「甲甲」という陰刻があります。"
        },
        {
            "question": "この瓶はどのような活動に反映されていますか？",
            "answer": "この瓶は朝鮮後期の収集と鑑賞の活動に反映されています。"
        },
        {
            "question": "この瓶の制作にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この瓶の制作には濃い青画の輪郭線の中に彩色された模様があります。"
        },
        {
            "question": "なぜ19世紀以降の白磁製作では足の外側より内側を深く削ることが一般的になったのですか？",
            "answer": "19世紀以降の白磁製作で足の外側より内側を深く削ることが一般的になったのは、質的にも丁寧な制作を目指すためです。"
        },
        {
            "question": "この瓶はどのような分類に入りますか？",
            "answer": "この瓶は食生活の項目に入りますが、瓶とは関連ありません。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 346,
        "QA": 390
    }
}